[舊闖一則］肥佬黎慘到要賣走第一個親生仔

1989年，中國六四事件期間，黎智英通過佐丹奴捐贈了20萬件恤衫給參加遊行的香港民眾支持民運。90年代，黎智英稱因其於六四事件的致力參與，特別在一封公開信尖銳批評國務院總理李鵬之後，佐丹奴所有位於內地的業務遭北京政府封殺，黎智英被逼將手頭上所有股份全部低價售出，自此專注發展傳媒事業，後逐漸把持有的佐丹奴股票出售，在2000年已經完全退出佐丹奴集團。

如果黎智英沒有賣掉佐丹奴
By 立場新聞 金融Loser

前幾天經營Uniqlo的迅銷（6288）公布首三個季度業績，純利增長近7成達到82.8億元（以港元計算），單計第三季的盈利是15.7億元；反觀佐丹奴（0709），舊年都係賺4億幾，人家一個月的盈利，已是你的全年利潤。

再睇市值，Uniqlo在港的迅銷市值120億元，在東京上市的旗艦市值2500億元，佐丹奴才是區區70億。過去港人好樂意著佐丹奴，覺得款式好兼價錢相宜，今天大家睇見佐丹奴就覺得係菲傭、老嘢或大陸人先會著，?家要著優閒服，首選梗係Uniqlo或Gu（Uniqlo另一品牌）喇。

柳井正向肥佬偷師

看到佐丹奴的發展，你會好唏噓，事關當年柳井正模仿的對象正是佐丹奴，90年代柳先生老遠由日本跑到香港，眼見佐丹奴生產之迅捷及款式之多變，簡直看得呆了，馬上向黎智英請教經營之道。大家都知日本仔係抄襲天才，經柳井正一番優化，廿年過去，Uniqlo拋離佐丹奴何止十條街。

時光倒流廿年，若然黎智英沒有心雄走去搞傳媒，將全副心血、時間及資金專注發展佐丹奴，以肥佬黎的眼光，創意及鬥志，加上在快銷服裝行業早著先鞭，大有條件發展成為跨國服裝王國。

想想，佐丹奴早於80年代末及90年代初已積極在內地發展，早過Uniqlo廿年，若非肥佬黎透過旗下媒體多番批評中國政府，以致佐丹奴在內地被雷厲打擊，喺肥佬的領導下，今天在國內的發展真是不可估量。

不是服裝大王就是地產舖王

再諗，若將投入媒體的資金，轉而投入服裝市場，以肥佬的市場觸覺及創新理念，極大機會可將佐丹奴推向另一高峰，甚至走出香港，在全球建立起服裝王國，一定不輸於當年的Espirit。退一步諗，肥佬將資金在港買舖狂開分店，到今天縱然做不成服裝大王，也肯定是地產舖王。

不過，肥佬有理想，要指點江山，要喺社會及政治上有話語權，要扮演造王者角色，不甘寂寞而搞媒體；否則你想想，當佐丹奴在內地站穩陣腳，加上肥佬將資源全投入服裝，更以經營媒體的心思創意融入佐丹奴，Uniqlo要與佐丹奴這個亞洲快銷服裝老大哥交鋒，未必可以佔到便宜，未必有今天咁大成就，柳井正也未必可以做日本首富。

當然，世界是沒有如果。

關於蘋果日報老闆黎智英---有祖國的商人

六四慘案改變了黎智英(簡稱黎)的人生。
黎原是佐丹奴的老闆。佐丹奴是服裝業。蘋果日報是報業。兩者風馬牛不相及。但是，六四慘案使黎把兩者結合。

黎在六四慘案時，黎抗議中共屠殺學生，就把吾爾開希等學生領袖的像印在襯衫上，在香港大賣。
黎在香港辦壹週刊，他在壹週刊寫文章罵李鵬***(為遵守本板規定，以符號代替)。在北京的佐丹奴店的生意就有了麻煩。其他股東就勸黎退出佐丹奴。黎完全退出佐丹奴，他把他賣出佐丹奴股分的錢投入報業，辦了蘋果日報。

香港報業有規定：各報售價一律：五元港幣。
黎的蘋果日報推出的第一日，在香港、九龍、新界各公車站堆放了多箱美國蘋果，買一份蘋果日報就送一蘋果。蘋果日報售價二元港幣。----而那顆美國蘋果的售價就超過二元港幣。
全港轟動。報業震驚。蘋果日報銷售量居第一。
一個月之後，香港報業多家倒閉之後，黎的蘋果日報售價：五元港幣。

黎的蘋果日報在台灣推出。黎把香港經驗在台灣再版。----那是台灣民眾都知道的事。
據說，黎的辦公室內掛四個字：一無所有。
黎現在的財產有若干億美元。但是，黎確實是從零到有若干億美元。----黎在11歲時，獨自一人從廣東偷渡到澳門，在香港一家服裝工廠做童工。----那時，黎是一無所有。
現在的"肥佬黎"，----香港人是這樣稱呼黎智英的，----中文英文都呱呱叫，----證明黎智英是勤學的。
黎做生意大都先賠後賺。----賠的數字很大，其他人可能縮手，黎堅持到賺，黎堅持到成功。----這須有過人的膽識。----黎說：我原來就一無所有。
富豪有錢，大都有桃色新聞。----我從未看到有關肥佬黎的桃色新聞。
我看到肥佬黎參加香港人民爭取人權的集會的報導。

從六四慘案至今已30年，黎的政治主張給黎造成很大威脅和金錢損失。但是，黎堅持至今。
有人說：商人無祖國。----肥佬黎有祖國中國。
有人說：商人唯利是圖。---肥佬黎不是唯利是圖。

我想知佢仲有咩生意 蘋果蝕咁多仲挨到

1989年，中國六四事件期間，黎智英通過佐丹奴捐贈了20萬件恤衫給參加遊行的香港民眾支持民運。

依家Giordano啲生意好唔掂
我哋好唔好每人買咗一件白色T

之前搞超市網購,正面挑誠仔機
走得太前

而家佢都無份，你買黎有咩用

我記得呀
好似叫蘋果促銷
好似一田啲傳銷單張咁夾咗喺報紙裏面

唔想一個喺香港創立嘅時裝品牌執笠
都叫肥佬黎第一檔生意
都叫支持過六四

香港創立嘅時裝品牌唔係得佢，都好多細品牌係made in HK

而如果你想幫肥佬黎，你就買番蘋果日報同訂閱，你買佐單真係無意義

唔好ON9，依家佐丹奴大股東係鄭裕彤
有閒錢直接課金俾蘋果好過啦

買你個頭

戇鳩請有個譜

Giordano是一間服裝零售商店，旗下包括BSX。

Giordano最大股東為周大福集團，第二大股東為美國BlackRock。
周大福股東為鄭裕彤家族。鄭裕彤兒子鄭家純為中國全國政協委員，鄭家純兒子鄭志剛為中國天津政協委員。

============================
共業 REDSTOP
Android:

Thanks
我認錯

唔明黃毓文係人定係鬼，拎住少少芝麻綠豆舊事成日要追擊黎生，咩大事大非都唔不分